export const preguntasNivel1 = [
  { // Pregunta 1
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es la llamada 'medida de hacer más o menos'?", 
    respuesta: "eficiencia",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! La eficiencia es clave en ingeniería industrial. Siempre buscamos optimizar recursos y procesos.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en lo que se hace para usar recursos mínimos y resultados máximos. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 2
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama al dibujo de pasos en un proceso?", 
    respuesta: "diagrama",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Un diagrama, principalmente de flujo, es esencial para visualizar procesos y sistemas.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en la 'categoría' que podría recibir un diagrama de flujo. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 3
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a la parte que limita la producción?", 
    respuesta: "cuello",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El llamado cuello de botella es un punto en la producción que, en ingeniería industrial, debemos evitar o mejorar para que no hayan problemas en la producción.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Como pista, te puedo dejar la palabra 'bottleneck'. Si lo piensas bien, la respuesta se encuentra ahí. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 4
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a la cantidad almacenada de un producto que está para vender?", 
    respuesta: "inventario",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El inventario es fundamental en la gestión de operaciones. Nos ayuda a mantener el equilibrio entre la oferta y la demanda.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Como pista, te puedo dejar la palabra 'stock'. Piénsalo bien, la respuesta está ahí. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 5
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le dice en producción a un movimiento continuo, sin huecos?", 
    respuesta: "flujo",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! La eficiencia es clave en ingeniería de sistemas. Siempre buscamos optimizar recursos y procesos.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en algo que va bien, que no necesita esperas. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 6
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a una mejora paso a paso, es decir, que es constante?", 
    respuesta: "kaizen",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El Kaizen es una filosofía japonesa que se centra en la mejora continua, algo fundamental en ingeniería industrial.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en una palabra japonesa, que escrita de manera romanizada (es decir, en nuestro lenguaje) tiene 6 letras, y que se suele decir bastante en este gremio, en forma de filosofía. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 7
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es el ritmo marcado por la demanda?", 
    respuesta: "takt",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El takt es fundamental en ingeniería industrial. Nos ayuda a sincronizar la producción con la demanda del cliente.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en una palabra originada en Alemania, que significa 'ritmo' o 'compás'. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 8
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es la palabra usada para cuando se igualan las cargas entre estaciones de trabajo?", 
    respuesta: "balanceo",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El balanceo de líneas es crucial en ingeniería industrial para optimizar la producción y minimizar tiempos muertos.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en lo que debes hacer cuando alguien está en una cuerda floja. ¿Qué es lo que necesita para no caerse? Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 9
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es la palabra usada para el dinero que cuesta producir algo?", 
    respuesta: "costo",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El costo es un factor esencial en ingeniería industrial. Siempre buscamos reducir costos sin sacrificar calidad.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en un 'gasto unitario', o en algo que preguntarías en la tienda si quisieras saber cuanto vale algo. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 10
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a cuando queremos encontrar la mejor alternativa a un proceso?", 
    respuesta: "optimizacion",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! La optimización es clave en ingeniería industrial. Siempre buscamos la mejor manera de hacer las cosas con los recursos disponibles.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en lo que se hace para maximizar beneficios y reducir al mínimo posible los costos. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  }
];
